---
title: >-
    شمارهٔ ۶۴ - تاریخ مرگ تایب
---
# شمارهٔ ۶۴ - تاریخ مرگ تایب

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز روی درد و سوزم گفت یاری قدردان روزی</p></div>
<div class="m2"><p>که: «تایب » حیف دامان بقا زین بوم و برچیده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شدم غمگین و حق آشنایی خواست تاریخش</p></div>
<div class="m2"><p>بگفتم:«از جهان تایب بساط عمر بر چیده »</p></div></div>